<resources>
    <string name="app_name">Museum</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Android Studio</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="menu_home">Home</string>
    <string name="menu_gallery">Gallery</string>
    <string name="menu_slideshow">Slideshow</string>

    <string name="expo1Name">expo1Name</string>
    <string name="expo2Name">expo2Name</string>
    <string name="expo3Name">expo3Name</string>
    <string name="expo4Name">expo4Name</string>
    <string name="expo5Name">expo5Name</string>
    <string name="expo6Name">expo6Name</string>
    <string name="expo7Name">expo7Name</string>
    <string name="expo8Name">expo8Name</string>
    <string name="expo9Name">expo9Name</string>
    <string name="expo10Name">expo10Name</string>
    <string name="expo11Name">expo11Name</string>
    <string name="expo12Name">expo12Name</string>

    <string name="expo1Text">expo1Text</string>
    <string name="expo2Text">expo2Text</string>
    <string name="expo3Text">expo3Text</string>
    <string name="expo4Text">expo4Text</string>
    <string name="expo5Text">expo5Text</string>
    <string name="expo6Text">expo6Text</string>
    <string name="expo7Text">expo7Text</string>
    <string name="expo8Text">expo8Text</string>
    <string name="expo9Text">expo9Text</string>
    <string name="expo10Text">expo10Text</string>
    <string name="expo11Text">expo11Text</string>
    <string name="expo12Text">expo12Text</string>

    <string name="image_back">Image Back</string>

    <string name="museumInfo1">4 декабря 1943 года Военный совет Ленинградского фронта принял постановление об открытии в сжатые сроки выставки «Героическая оборона Ленинграда». Для ее размещения было выбрано здание бывшего Сельскохозяйственного музея в Соляном городке.</string>
    <string name="imageDescription1">Императорский сельско-хозяйственный музей</string>
    <string name="museumInfo2">30 апреля 1944 года состоялось торжественное открытие выставки. В 37 залах общей площадью около 40 тысяч кв. метров размещались 37865 экспонатов – от скромного солдатского письма и продовольственной карточки до боевых самолетов и танков. Первыми посетителями музея были участники отраженных в экспозиции событий, бывшие фронтовики, блокадники. Успех выставки превзошел все ожидания. За первые 6 месяцев здесь побывало около 250 тысяч человек, а к 1949 году побывало более миллиона человек.</string>
    <string name="museumInfo3">20 января 1944 года начались работы по формированию будущей выставки. Были привезены десятки подлинных самолетов, пушек, танков, тысячи единиц стрелкового оружия.\n\nК работе были подключены остававшиеся в городе музейные работники, а также отозванные с фронта художники, архитекторы, историки. Главным художником выставки был назначен известный художник Н. М. Суетин.\n\nБольшой вклад в работу внес кандидат исторических наук майор Л. Л. Раков – будущий директор музея.</string>
    <string name="imageDescription3">Суетин Николай Михайлович</string>
    <string name="imageDescription4">Раков Лев Львович</string>
    <string name="museumInfo4">5 октября 1945 года распоряжением Совета Народных Комиссаров РСФСР выставка была преобразована в Музей обороны Ленинграда республиканского значения. Это был единственный в мире военный музей, созданный в период боевых действий Второй мировой войны.</string>
    <string name="museumInfo5">Но начавшееся в конце 1940-х годов т.н. «Ленинградское дело» привело к полному уничтожению уникального музея. Его руководство было обвинено в извращении хода исторических событий в годы Великой Отечественной войны, создании мифа об особой, «блокадной» судьбе Ленинграда и игнорировании роли И. В. Сталина в спасении города на Неве. Часть сотрудников музея подверглась репрессиям.</string>
    <string name="imageDescription5">Сотрудники Музея обороны Ленинграда</string>
    <string name="museumInfo6">В 1949 году музей был закрыт на «реэкспозицию», в 1951 году помещения музея были переданы военным, а к 1953 году музей полностью прекратил свое существование.\n\n24 апреля 1989 года Исполком Ленгорсовета принял решение о воссоздании Музея обороны Ленинграда в его исторических стенах. Но, учитывая, что помещения бывшего музея были заняты военными учреждениями, возрождаемому музею был передан только один зал.</string>
    <string name="museumInfo7">8 сентября 1989 года состоялось торжественное открытие возрожденного музея. Фронтовики, жители блокадного Ленинграда и их родственники, поисковые отряды и объединения передавали в музей предметы быта, униформы, оружие, награды, документы и воспоминания. Все это позволяет называть музей народным.\n\nРешением Министерства культуры от 4 декабря 1990 года музей стал официально именоваться Государственный мемориальный музей обороны и блокады Ленинграда.\n\nВ настоящее время в собрании музея находятся 54 261 экспонат. Среди них: 7 тысяч произведений графики, живописи и скульптуры, 19 тысяч рукописно-документальных материалов, 3,7 тысяч предметов солдатского и блокадного быта, а также 20 тысяч фотографий, 3,5 тысячи орденов, медалей и знаков, свыше 500 предметов техники и вооружения, книги, изданные в блокадном Ленинграде.\n\nМузей проводит большую выставочную работу как в своих стенах, так и вне их, в том числе и за рубежом.</string>

    <string name="appInfo1">Спроектировано и разработано командой университета ИТМО</string>
    <string name="appInfo2">Разработка:</string>
    <string name="appInfo3">Цатинян Артём\n*Фамилия* Илья</string>
    <string name="appInfo4">Подготовка теоретических материалов:</string>
    <string name="appInfo5">Плотникова Вероника\n*Фамилия* Константин</string>
    <string name="appInfo6">Руководители:</string>
    <string name="appInfo7">Пригодич Никита Дмитриевич\nЖиркова Галина Петровна</string>
    <string name="appInfo8">ИТМО 2024</string>

    <string name="contactsInfo0">Контактная информация</string>
    <string name="contactsInfo1">Экскурсии, администратор:</string>
    <string name="contactsInfo2">Телефон: (812) 275-75-47</string>
    <string name="contactsInfo3">Электронная почта:</string>
    <string name="contactsInfo4">visit@gmmobl.ru</string>
    <string name="contactsInfo5">Канцелярия:</string>
    <string name="contactsInfo6">Телефон: (812) 275-84-82</string>
    <string name="contactsInfo7">Электронная почта:</string>
    <string name="contactsInfo8">gmmobl@mail.ru</string>
    <string name="contactsInfo9">gmmobl@cult.gugov.spb.ru (для официальных писем)</string>
    <string name="contactsInfo10">Адрес:</string>
    <string name="contactsInfo11">Санкт-Петербург, Соляной пер., 9</string>
    <string name="contactsInfo12">Время работы</string>
    <string name="contactsInfo13">Пн, ср, чт, пт, сб, вс : 10:00 — 18:00</string>
    <string name="contactsInfo14">Касса работает до 17:30, технологический перерыв кассы: 13.40 – 14.00\nВыходной день: вторник\nСанитарный день: последняя среда каждого месяца</string>
    <string name="contactsInfo15">Отправить письмо в адрес музея: gmmobl@mail.ru</string>
</resources>